@article{Fields_2020,
  Year = {2020},
  Volume = {SEPTIEMBRE},
  Number = {528},
  Pages = {18},
  Title = {Las vías imprevistas del aprendizaje},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {R. Douglas Fields},
  Abstract = {La sustancia blanca, considerada hasta hace poco un tejido pasivo, desempeña un papel clave en el procesamiento de la información.},
  Keywords = {NEUROBIOLOGÍA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_528__Septiembre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_528__Septiembre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_528__Septiembre_2020.txt}
}


@article{Spinney_2020,
  Year = {2020},
  Volume = {SEPTIEMBRE},
  Number = {528},
  Pages = {26},
  Title = {La conquista agrícola de Europa},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {Laura Spinney},
  Abstract = {El encuentro de los pueblos agrarios con los cazadores-recolectores habría dado lugar a una jerarquía que hoy resulta inquietante.},
  Keywords = {ARQUEOLOGÍA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_528__Septiembre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_528__Septiembre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_528__Septiembre_2020.txt}
}


@article{Louis_2020,
  Year = {2020},
  Volume = {SEPTIEMBRE},
  Number = {528},
  Pages = {34},
  Title = {Neutrinos ocultos},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {William Charles Louis and Richard G. Van de Water},
  Abstract = {Un experimento aspira a encontrar un nuevo tipo de neutrino que podría resultar clave para entender el sector oscuro del universo.},
  Keywords = {FÍSICA DE PARTÍCULAS},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_528__Septiembre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_528__Septiembre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_528__Septiembre_2020.txt}
}


@article{Tatché_2020,
  Year = {2020},
  Volume = {SEPTIEMBRE},
  Number = {528},
  Pages = {42},
  Title = {Una visión más nítida de los secretos celulares},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {Maria Colomé Tatché},
  Abstract = {Un nuevo enfoque metodológico basado en la superposición de múltiples capas de información arroja nueva luz sobre la identidad y la función celular. Denominado «secuenciación multimodal de células individuales», fue declarado método del año 2019.},
  Keywords = {GENÓMICA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_528__Septiembre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_528__Septiembre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_528__Septiembre_2020.txt}
}


@article{Fox_2020,
  Year = {2020},
  Volume = {SEPTIEMBRE},
  Number = {528},
  Pages = {56},
  Title = {Los secretos de un superviviente antártico},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {Douglas Fox},
  Abstract = {Un minúsculo hexápodo ha sobrevivido a una treintena de glaciaciones en los confines de la Antártida. Ahora se comienzan a desvelar las claves de semejante tenacidad.},
  Keywords = {BIOLOGÍA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_528__Septiembre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_528__Septiembre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_528__Septiembre_2020.txt}
}


@article{Bischoff_2020,
  Year = {2020},
  Volume = {SEPTIEMBRE},
  Number = {528},
  Pages = {64},
  Title = {Las matemáticas a vista de pájaro},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {Manon Bischoff},
  Abstract = {La teoría de categorías, una disciplina surgida en los últimos 70 años, permite descubrir conexiones inesperadas entre distintas áreas de las matemáticas. Ha encontrado aplicaciones en física, informática y lingüística.},
  Keywords = {MATEMÁTICAS},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_528__Septiembre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_528__Septiembre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_528__Septiembre_2020.txt}
}


@article{MacGregor_2020,
  Year = {2020},
  Volume = {SEPTIEMBRE},
  Number = {528},
  Pages = {72},
  Title = {Ha nacido un planeta},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {Meredith A. MacGregor},
  Abstract = {Las imágenes de alta resolución de los remolinos de polvo que quedan tras formarse las estrellas revelan la presencia de planetas ocultos y detalles sobre cómo evolucionan los sistemas solares.},
  Keywords = {ASTRONOMÍA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_528__Septiembre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_528__Septiembre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_528__Septiembre_2020.txt}
}


@letter{note_SEPTIEMBRE2020,
  Year = {2020},
  Volume = {SEPTIEMBRE},
  Number = {528},
  Pages = {3},
  Title = {Cartas de los lectores: Planeta perdido},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {CARTAS DE LOS LECTORES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_528__Septiembre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_528__Septiembre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_528__Septiembre_2020.txt}
}


@letter{note_SEPTIEMBRE2020.1,
  Year = {2020},
  Volume = {SEPTIEMBRE},
  Number = {528},
  Pages = {3},
  Title = {Cartas de los lectores: Pájaros ante el espejo},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {CARTAS DE LOS LECTORES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_528__Septiembre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_528__Septiembre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_528__Septiembre_2020.txt}
}


@letter{note_SEPTIEMBRE2020.2,
  Year = {2020},
  Volume = {SEPTIEMBRE},
  Number = {528},
  Pages = {4},
  Title = {Dataciones más precisas},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {APUNTES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_528__Septiembre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_528__Septiembre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_528__Septiembre_2020.txt}
}


@letter{note_SEPTIEMBRE2020.3,
  Year = {2020},
  Volume = {SEPTIEMBRE},
  Number = {528},
  Pages = {4},
  Title = {Rescate de náufragos},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {APUNTES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_528__Septiembre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_528__Septiembre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_528__Septiembre_2020.txt}
}


@letter{note_SEPTIEMBRE2020.4,
  Year = {2020},
  Volume = {SEPTIEMBRE},
  Number = {528},
  Pages = {4},
  Title = {El movimiento del hielo marino},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {APUNTES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_528__Septiembre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_528__Septiembre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_528__Septiembre_2020.txt}
}


@letter{note_SEPTIEMBRE2020.5,
  Year = {2020},
  Volume = {SEPTIEMBRE},
  Number = {528},
  Pages = {4},
  Title = {Un millón de semillas},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {APUNTES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_528__Septiembre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_528__Septiembre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_528__Septiembre_2020.txt}
}


@letter{note_SEPTIEMBRE2020.6,
  Year = {2020},
  Volume = {SEPTIEMBRE},
  Number = {528},
  Pages = {4},
  Title = {Huevos polizones},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {APUNTES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_528__Septiembre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_528__Septiembre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_528__Septiembre_2020.txt}
}


@letter{note_SEPTIEMBRE2020.7,
  Year = {2020},
  Volume = {SEPTIEMBRE},
  Number = {528},
  Pages = {4},
  Title = {Una pastilla contra las picaduras de serpientes},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {APUNTES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_528__Septiembre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_528__Septiembre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_528__Septiembre_2020.txt}
}


@letter{note_SEPTIEMBRE2020.8,
  Year = {2020},
  Volume = {SEPTIEMBRE},
  Number = {528},
  Pages = {4},
  Title = {Papel antiincendios},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {APUNTES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_528__Septiembre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_528__Septiembre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_528__Septiembre_2020.txt}
}


@letter{note_SEPTIEMBRE2020.9,
  Year = {2020},
  Volume = {SEPTIEMBRE},
  Number = {528},
  Pages = {4},
  Title = {Las asombrosas alas de la cigarra},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {APUNTES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_528__Septiembre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_528__Septiembre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_528__Septiembre_2020.txt}
}


@letter{note_SEPTIEMBRE2020.10,
  Year = {2020},
  Volume = {SEPTIEMBRE},
  Number = {528},
  Pages = {11},
  Title = {Conferencias, exposiciones y cursos para septiembre de 2020},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {AGENDA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_528__Septiembre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_528__Septiembre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_528__Septiembre_2020.txt}
}


@letter{note_SEPTIEMBRE2020.11,
  Year = {2020},
  Volume = {SEPTIEMBRE},
  Number = {528},
  Pages = {4},
  Title = {Una nueva ciencia de la movilidad urbana},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {PANORAMA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_528__Septiembre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_528__Septiembre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_528__Septiembre_2020.txt}
}


@letter{note_SEPTIEMBRE2020.12,
  Year = {2020},
  Volume = {SEPTIEMBRE},
  Number = {528},
  Pages = {4},
  Title = {Crean materia cuántica en un laboratorio en órbita},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {PANORAMA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_528__Septiembre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_528__Septiembre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_528__Septiembre_2020.txt}
}


@letter{note_SEPTIEMBRE2020.13,
  Year = {2020},
  Volume = {SEPTIEMBRE},
  Number = {528},
  Pages = {4},
  Title = {Vinculan un gen neandertal con la percepción del dolor},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {PANORAMA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_528__Septiembre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_528__Septiembre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_528__Septiembre_2020.txt}
}


@letter{note_SEPTIEMBRE2020.14,
  Year = {2020},
  Volume = {SEPTIEMBRE},
  Number = {528},
  Pages = {50},
  Title = {El método bádminton},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {DE CERCA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_528__Septiembre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_528__Septiembre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_528__Septiembre_2020.txt}
}


@letter{note_SEPTIEMBRE2020.15,
  Year = {2020},
  Volume = {SEPTIEMBRE},
  Number = {528},
  Pages = {52},
  Title = {Pensar la epidemiología en tiempos de COVID-19},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {FILOSOFÍA DE LA CIENCIA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_528__Septiembre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_528__Septiembre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_528__Septiembre_2020.txt}
}


@letter{note_SEPTIEMBRE2020.16,
  Year = {2020},
  Volume = {SEPTIEMBRE},
  Number = {528},
  Pages = {54},
  Title = {Preservar el cielo nocturno},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {FORO CIENTÍFICO},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_528__Septiembre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_528__Septiembre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_528__Septiembre_2020.txt}
}


@letter{note_SEPTIEMBRE2020.17,
  Year = {2020},
  Volume = {SEPTIEMBRE},
  Number = {528},
  Pages = {55},
  Title = {Las salmueras en la cocina actual},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {CIENCIA Y GASTRONOMÍA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_528__Septiembre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_528__Septiembre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_528__Septiembre_2020.txt}
}


@letter{note_SEPTIEMBRE2020.18,
  Year = {2020},
  Volume = {SEPTIEMBRE},
  Number = {528},
  Pages = {15},
  Title = {El vuelo oceánico de las arañas},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {CURIOSIDADES DE LA FÍSICA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_528__Septiembre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_528__Septiembre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_528__Septiembre_2020.txt}
}


@letter{note_SEPTIEMBRE2020.19,
  Year = {2020},
  Volume = {SEPTIEMBRE},
  Number = {528},
  Pages = {84},
  Title = {Wallace, el «otro» descubridor de la evolución},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {CORRESPONDENCIAS},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_528__Septiembre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_528__Septiembre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_528__Septiembre_2020.txt}
}


@letter{note_SEPTIEMBRE2020.20,
  Year = {2020},
  Volume = {SEPTIEMBRE},
  Number = {528},
  Pages = {88},
  Title = {Memes matemáticos en Internet},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {JUEGOS MATEMÁTICOS},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_528__Septiembre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_528__Septiembre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_528__Septiembre_2020.txt}
}


@letter{note_SEPTIEMBRE2020.21,
  Year = {2020},
  Volume = {SEPTIEMBRE},
  Number = {528},
  Pages = {92},
  Title = {La filosofía de la medicina más allá de bioética},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {LIBROS},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_528__Septiembre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_528__Septiembre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_528__Septiembre_2020.txt}
}


@letter{note_SEPTIEMBRE2020.22,
  Year = {2020},
  Volume = {SEPTIEMBRE},
  Number = {528},
  Pages = {92},
  Title = {El ritmo del origen de una vida},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {LIBROS},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_528__Septiembre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_528__Septiembre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_528__Septiembre_2020.txt}
}


@letter{note_SEPTIEMBRE2020.23,
  Year = {2020},
  Volume = {SEPTIEMBRE},
  Number = {528},
  Pages = {96, 18},
  Title = {Hace 50, 100 y 150 años},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {HACE...},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_528__Septiembre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_528__Septiembre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_528__Septiembre_2020.txt}
}


@article{Hipp_2020,
  Year = {2020},
  Volume = {OCTUBRE},
  Number = {529},
  Pages = {16},
  Title = {El ascenso de los robles y las encinas},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {Andrew L. Hipp and Paul S. Manos and Jeannine Cavender-Bares},
  Abstract = {¿De qué modo evolucionaron los árboles del género Quercus hasta dominar los bosques del hemisferio boreal?},
  Keywords = {EVOLUCIÓN},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_529__Octubre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_529__Octubre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_529__Octubre_2020.txt}
}


@article{Stiglitz_2020,
  Year = {2020},
  Volume = {OCTUBRE},
  Number = {529},
  Pages = {26},
  Title = {Las limitaciones del PIB},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {Joseph E. Stiglitz},
  Abstract = {La obsesión por el producto interior bruto ha tenido efectos negativos sobre la felicidad, la salud y el medioambiente. Los economistas quieren reemplazarlo por otros indicadores.},
  Keywords = {ECONOMÍA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_529__Octubre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_529__Octubre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_529__Octubre_2020.txt}
}


@article{Toensmeier_2020,
  Year = {2020},
  Volume = {OCTUBRE},
  Number = {529},
  Pages = {34},
  Title = {La encrucijada de la biomasa},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {Eric Toensmeier and Dennis Garrity},
  Abstract = {Las estrategias para reducir el dióxido de carbono requieren más árboles, pastos y residuos agrícolas de los que puede permitirse el planeta.},
  Keywords = {SOSTENIBILIDAD},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_529__Octubre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_529__Octubre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_529__Octubre_2020.txt}
}


@article{Hare_2020,
  Year = {2020},
  Volume = {OCTUBRE},
  Number = {529},
  Pages = {42},
  Title = {La supervivencia del más amable},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {Brian Hare and Vanessa Woods},
  Abstract = {La selección natural de los rasgos hipersociales permitió que la especie dominante de la Tierra se impusiera a los neandertales y otros competidores.},
  Keywords = {ANTROPOLOGÍA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_529__Octubre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_529__Octubre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_529__Octubre_2020.txt}
}


@article{Ibáñez_2020,
  Year = {2020},
  Volume = {OCTUBRE},
  Number = {529},
  Pages = {56},
  Title = {Universos en la ciénaga},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {Luis E. Ibáñez},
  Abstract = {Un nuevo programa de investigación intenta cartografiar qué teorías físicas son incompatibles con la gravedad cuántica. Los resultados podrían tener consecuencias verificables en cosmología y física de partículas.},
  Keywords = {FÍSICA TEÓRICA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_529__Octubre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_529__Octubre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_529__Octubre_2020.txt}
}


@article{Denworth_2020,
  Year = {2020},
  Volume = {OCTUBRE},
  Number = {529},
  Pages = {66},
  Title = {Nuevos fármacos contra las enfermedades minoritarias},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {Lydia Denworth},
  Abstract = {Descartados desde hace tiempo, los oligonucleótidos antisentido comienzan a dar frutos espectaculares en trastornos neurológicos.},
  Keywords = {GENÉTICA MÉDICA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_529__Octubre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_529__Octubre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_529__Octubre_2020.txt}
}


@article{Vallabh_2020,
  Year = {2020},
  Volume = {OCTUBRE},
  Number = {529},
  Pages = {74},
  Title = {Prevenir la enfermedad priónica},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {Sonia Minikel Vallabh and Eric Vallabh Minikel},
  Abstract = {El tratamiento preventivo de las personas con riesgo a sufrir esta enfermedad neurodegenerativa mortal parece la mejor manera de evitarla.},
  Keywords = {NEUROLOGÍA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_529__Octubre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_529__Octubre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_529__Octubre_2020.txt}
}


@letter{note_OCTUBRE2020,
  Year = {2020},
  Volume = {OCTUBRE},
  Number = {529},
  Pages = {3},
  Title = {Cartas de los lectores: Ética y pandemia},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {CARTAS DE LOS LECTORES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_529__Octubre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_529__Octubre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_529__Octubre_2020.txt}
}


@letter{note_OCTUBRE2020.1,
  Year = {2020},
  Volume = {OCTUBRE},
  Number = {529},
  Pages = {3},
  Title = {Cartas de los lectores: Máquinas de vapor},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {CARTAS DE LOS LECTORES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_529__Octubre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_529__Octubre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_529__Octubre_2020.txt}
}


@letter{note_OCTUBRE2020.2,
  Year = {2020},
  Volume = {OCTUBRE},
  Number = {529},
  Pages = {4},
  Title = {Supernovas en el laboratorio},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {APUNTES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_529__Octubre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_529__Octubre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_529__Octubre_2020.txt}
}


@letter{note_OCTUBRE2020.3,
  Year = {2020},
  Volume = {OCTUBRE},
  Number = {529},
  Pages = {4},
  Title = {Prospecciones a distancia},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {APUNTES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_529__Octubre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_529__Octubre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_529__Octubre_2020.txt}
}


@letter{note_OCTUBRE2020.4,
  Year = {2020},
  Volume = {OCTUBRE},
  Number = {529},
  Pages = {4},
  Title = {Las numerosas mutaciones del tomate},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {APUNTES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_529__Octubre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_529__Octubre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_529__Octubre_2020.txt}
}


@letter{note_OCTUBRE2020.5,
  Year = {2020},
  Volume = {OCTUBRE},
  Number = {529},
  Pages = {4},
  Title = {Un insecto conservado en un ópalo},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {APUNTES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_529__Octubre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_529__Octubre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_529__Octubre_2020.txt}
}


@letter{note_OCTUBRE2020.6,
  Year = {2020},
  Volume = {OCTUBRE},
  Number = {529},
  Pages = {4},
  Title = {Contaminación letal},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {APUNTES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_529__Octubre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_529__Octubre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_529__Octubre_2020.txt}
}


@letter{note_OCTUBRE2020.7,
  Year = {2020},
  Volume = {OCTUBRE},
  Number = {529},
  Pages = {4},
  Title = {Peces toreadores},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {APUNTES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_529__Octubre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_529__Octubre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_529__Octubre_2020.txt}
}


@letter{note_OCTUBRE2020.8,
  Year = {2020},
  Volume = {OCTUBRE},
  Number = {529},
  Pages = {4},
  Title = {Nueva prueba de estrés para el coral},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {APUNTES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_529__Octubre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_529__Octubre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_529__Octubre_2020.txt}
}


@letter{note_OCTUBRE2020.9,
  Year = {2020},
  Volume = {OCTUBRE},
  Number = {529},
  Pages = {10},
  Title = {Conferencias, exposiciones y cursos para octubre de 2020},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {AGENDA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_529__Octubre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_529__Octubre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_529__Octubre_2020.txt}
}


@letter{note_OCTUBRE2020.10,
  Year = {2020},
  Volume = {OCTUBRE},
  Number = {529},
  Pages = {4},
  Title = {Pistas prehistóricas del lince ibérico},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {PANORAMA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_529__Octubre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_529__Octubre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_529__Octubre_2020.txt}
}


@letter{note_OCTUBRE2020.11,
  Year = {2020},
  Volume = {OCTUBRE},
  Number = {529},
  Pages = {4},
  Title = {Nuevos estados en el grafeno «mágico»},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {PANORAMA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_529__Octubre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_529__Octubre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_529__Octubre_2020.txt}
}


@letter{note_OCTUBRE2020.12,
  Year = {2020},
  Volume = {OCTUBRE},
  Number = {529},
  Pages = {48},
  Title = {Plantas luminosas},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {DE CERCA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_529__Octubre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_529__Octubre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_529__Octubre_2020.txt}
}


@letter{note_OCTUBRE2020.13,
  Year = {2020},
  Volume = {OCTUBRE},
  Number = {529},
  Pages = {50},
  Title = {Ciencia, cientificismo e identidad humana},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {HISTORIA DE LA CIENCIA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_529__Octubre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_529__Octubre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_529__Octubre_2020.txt}
}


@letter{note_OCTUBRE2020.14,
  Year = {2020},
  Volume = {OCTUBRE},
  Number = {529},
  Pages = {54},
  Title = {El estigma de la adicción},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {FORO CIENTÍFICO},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_529__Octubre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_529__Octubre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_529__Octubre_2020.txt}
}


@letter{note_OCTUBRE2020.15,
  Year = {2020},
  Volume = {OCTUBRE},
  Number = {529},
  Pages = {80},
  Title = {Centrifugadoras caninas},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {CURIOSIDADES DE LA FÍSICA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_529__Octubre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_529__Octubre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_529__Octubre_2020.txt}
}


@letter{note_OCTUBRE2020.16,
  Year = {2020},
  Volume = {OCTUBRE},
  Number = {529},
  Pages = {82},
  Title = {Ronald Fisher: genética y matemáticas},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {CORRESPONDENCIAS},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_529__Octubre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_529__Octubre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_529__Octubre_2020.txt}
}


@letter{note_OCTUBRE2020.17,
  Year = {2020},
  Volume = {OCTUBRE},
  Number = {529},
  Pages = {86},
  Title = {¿Cuánto vale la suma de todos los números naturales?},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {JUEGOS MATEMÁTICOS},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_529__Octubre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_529__Octubre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_529__Octubre_2020.txt}
}


@letter{note_OCTUBRE2020.18,
  Year = {2020},
  Volume = {OCTUBRE},
  Number = {529},
  Pages = {90},
  Title = {La historia del Instituto de Astrofísica de Canarias},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {LIBROS},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_529__Octubre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_529__Octubre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_529__Octubre_2020.txt}
}


@letter{note_OCTUBRE2020.19,
  Year = {2020},
  Volume = {OCTUBRE},
  Number = {529},
  Pages = {90},
  Title = {La enseñanza como disciplina académica},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {LIBROS},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_529__Octubre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_529__Octubre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_529__Octubre_2020.txt}
}


@letter{note_OCTUBRE2020.20,
  Year = {2020},
  Volume = {OCTUBRE},
  Number = {529},
  Pages = {94, 66},
  Title = {Hace 50, 100 y 150 años},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {HACE...},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_529__Octubre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_529__Octubre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_529__Octubre_2020.txt}
}


@letter{note_OCTUBRE2020.21,
  Year = {2020},
  Volume = {OCTUBRE},
  Number = {529},
  Pages = {96},
  Title = {Fallece Francisco Gracia Guillén, fundador y primer director de Investigación y Ciencia},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {OBITUARIO},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/N_529__Octubre_2020.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2020/N_529__Octubre_2020},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2020/indexpages/IndexP_N_529__Octubre_2020.txt}
}
